
\section{Build-Order -- A. Co, M. Kolb}
\subsection{Allgemein}
  Die Buildorder beschreibt im Allgemeinen eine genau definierte Baureihenfolge für die frühe Aufbauphase von Echtzeit-Strategiespielen. Für diesen Agenten wurde die Buildorder auf das ganze Spielgeschehen erweitert und bezieht sich nicht nur auf das Pregame, die Anfangsphase des Spiels.
  Das Modul Buildorder stellt neben einer Baureihenfolge der Einheiten und Gebäude, auch eine Logik zum Reagieren auf verschiedene Spielphasen und -situationen zur Verfügung. Daher umfasst dieses Modul nicht nur Eine, sondern mehrere Buildorders, die einzelne Abschnitte \bzw Spielsituationen darstellen. Zu jeder Buildorder kann eine eigene Logik programmiert 
  werden, welche Änderungen zur Laufzeit an der aktuellen statischen Reihenfolge vornehmen, oder auch in eine andere Buildorder-Datei springen kann.

\subsection{CSV-Dateien}
  Jede Buildorder wird in einer eigenen Datei im CSV-Format gespeichert. Jede Datei enthält die zu bauenden Objekte, in der 
  entsprechenden Reihenfolge. Jede Zeile beschreibt ein Objekt und enthält vier Informationen:

  \begin{itemize}
    \item \textbf{Supply:} Der Wert gibt die Menge an verbrauchtem Vorrat vor, die erreicht sein muss, damit dieses Objekt gebaut werden 
      soll. Um das Spiel zu beschleunigen, wurde dieser Wert überall auf null gesetzt.
    \item \textbf{Name:} Der Name des zu bauenden Objektes.
    \item \textbf{Upgrade:} Falls das Objekt ein Upgrade für ein bestehendes Objekt ist, muss hier der Name dieses Objektes eingetragen werden.
    \item \textbf{BaseNumber:} Die Nummer der Basis, in welcher das Objekt gebaut werden soll. Ist fast vollständig implementiert, aber noch 
      nicht getestet.
  \end{itemize}

  Zum Ende des Projektes wurden zwei wichtige Spielphasen als Buildorder umgesetzt. Zum einen das \glqq Pregame\grqq\, die frühe Aufbauphase des Spiels, und zum anderen der Angriff. Es sind weitere Dateien für andere Spielphasen vorgesehen.

\subsection{Ablauf}
  Aktuell gibt es folgenden Ablauf für die Baureihenfolge. Die Buildorder beginnt mit der Reihenfolge der Liste \glqq Pregame\grqq\ und gibt 
  nacheinander die Ids der Gebäude und Einheiten an den Agenten weiter. Vor jeder Einheit wird geprüft, ob die aktuelle Versorgungsmenge abzüglich 
  einer Konstante ausreicht, um diese Einheit zu bauen. Ist dies nicht der Fall, wird die Id für ein Versorgungsdepot an den Agenten zurückgegeben 
  und im Anschluss erst die Id der Einheit. Wenn das Ende der Liste erreicht wird, wird automatisch zu der Liste \glqq Attack\grqq\ gewechselt 
  und die darin enthaltenen Einheiten an den Agenten zurückgegeben. Wenn diese Liste das Ende erreicht hat, fängt Sie automatisch wieder von vorne 
  an. Auch hier wird der vorhandene Vorrat überprüft und, falls notwendig, ein Versorgungsdepot gebaut. \bigskip 

  Es ist vorgesehen weitere Listen, wie zum Beispiel eine Liste für das Expandieren und den Bau einer zweiten Basis, einzubauen. Dies ist für das 
  aktuelle Spiel gegen den Computer auf der Testkarte jedoch nicht notwendig.

\subsection{Methoden}
  \subsubsection*{readBuildorder(path, filename)}
    Liest die Buildorderdatei ein. Wird beim Importieren des Moduls von initModule() automatisch aufgerufen.

  \subsubsection*{getNextUnitId(supplyUsed, supplyMax)}
    Gibt ein Array zurück. Das Array enthält drei Werte:

    \begin{enumerate}
	  \item [0:] Die Id des Gebäudes oder der Einheit
	  \item [1:] Die Id des aufzurüstenden Gebäudes, falls Upgrade nicht leer ist.
	  \item [2:] Die Anzahl der zubauenden Einheiten. Bei Gebäuden immer eins.
    \end{enumerate}

    Diese Methode überprüft immer, welche Liste gerade benutzt wird und ruft die entsprechende Methode zu dieser Liste auf. Die Methoden sind nach 
    dem Schema \_state\textit{NameDerListe} benannt.

  \subsubsection*{\_statePregame(current, supplyUsed, supplyMax)}
    Diese Methode enthält die Logik für die \glqq Pregame\grqq\ Liste. Die Instanz der Liste muss beim Aufruf als Parameter \glqq current\grqq\ mit 
    übergeben werden.

  \subsubsection*{\_stateAttack(current, supplyUsed, supplyMax)}
    Diese Methode enthält die Logik für die \glqq Attack\grqq\ Liste. Die Instanz der Liste muss beim Aufruf als Parameter \glqq current\grqq\ mit 
    übergeben werden.

  \subsubsection*{getCurrentSupply()}
    Gibt den für die letzte zurückgegebene Einheit als Voraussetzung definierten, verbrauchten Vorrat zurück.

  \subsubsection*{getCurrentIndex()}
    Gibt den aktuellen Positionsindex der aktuell ausgewählten Liste zurück.

  \subsubsection*{setCurrentIndex(lineIndex)}
    Setzt den Positionsindex der aktuell ausgewählten Liste auf den übergebenen Wert.

  \subsubsection*{setBuildorderList(listId)}
    Ändert die aktuelle Liste auf die Liste mit der übergebenen Id. Der Positionsindex muss separat übergeben werden, da er für jede Liste einzeln 
    gespeichert wird.

  \subsubsection*{initModule()}
    Initialisiert das Modul. Wird beim Modulimport automatisch aufgerufen. Ein erneutes Aufrufen setzt das Modul zurück und initialisiert es neu.

\clearpage